[HKCC學生必入] 有關理大專上學院編委會六四刊物事宜

近日編委會出版有關六四刊物惹爭議，詳情請入此post

目前有兩大方案
一、 理專編委會公開澄清有關爭議，釋除學生及公眾疑慮
二、 學生聯署 以學生身份彈劾編委會「懿文 Virtuous」

現在身為HKCC學生的您，有什麼可以做？
一：要求「懿文 Virtuous」內閣成員澄清事件，解釋IG post離奇被隱藏理由，交代事實來龍去脈。
二：準備連署，HKCC學生會會規中，可以以學生會基本會員身份彈劾編委會，而基本會員身份由入學起即擁有，現屆畢業生視乎學生證有效日期而定，學生將召開臨時會員大會，並有三分一基本會員簽署聲明，約3000人左右，因此，煩請HKCC同學盡快spread開

對於近日事件，作為HKCC畢業生，我僅代表本人為該校學生向公眾致歉

我冇野講
Hkcc graduate留夠

留名

我無嘢講

聽講註冊日佢地會叫人玩o camp

係 杯葛佢地Ocamp係後續行動

推

上得呢d莊 玩得呢d ocamp 唔係諗住有U讀下話
Freshman你想升大學定莊life 識揀啦

依家D咩鬼垃圾莊黎

hkcc上岸者

後門狗

幫推

以下內容將在本年度所有新生post長期置頂：

[推上熱門]hkcc編委會:六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確

[HKCC學生必入] 有關理大專上學院編委會六四刊物事宜

編委會風波懶人包(如有錯請指正)：(詳情見以上2 post)
(6月上旬) 本年度編委會 懿文virtuous 發表六四刊物 明遠錄，內有文章提及六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確 , 已上載刊物的消息也上載到編委會ig上

而當時已有部分本校學生留意到文章，在telegram上開始有微言
由於當時莊員稱該刊物為錯版，而承諾即將在6月下旬刊登正版，故學生暫時決定大事化小，而當時錯版刊物已在刊登2日後下架，ig post其後已被刪除

(7月1日) 部分莊員被發現在當日籌備來屆供fm參加的編委會迎新營，更放上社交媒體，沒有出席當日香港遊行活動

(7月3日左右) 有學生在ig inbox本屆編委會有關6月上旬之事件，提醒為免他人誤會，編委會理應出post向學生解釋事件，釋除學生誤會，而且提醒編委會6月下旬限期已到，正版刊物仍未出現，希望編委會處理事件，編委會未有回應

(7月11日 凌晨2時) 由於編委會長期沒有答覆，而且所謂新版刊物仍沒有消息，有學生將事件上載連登，不齒編委會行為，事件在半天內已引起廣大回響

(7月11日 凌晨3時) 編委會避免被連登會員起底，將其ig轉換成不公開，而且刪除大量有關介紹本年度莊員之相片

其後，多名莊員個人ig 也相繼出現刪除個人相片 或 刪除帳戶等情況

(7月12日 下午) 學生會正式在其ig宣佈編委會立場不等同學生會立場，而且向編委會正式提出訴求

重點：由整件事情鬧大開始，編委會從來沒有出過任何聲明有關是次事件，只是不斷刪除編委會ig內的相片讓事情丟淡，如同香港政府將反送中事件丟淡，不是一所大專院校編輯委員會應有之行為。

有見及此，今年極不建議fm們參加由編委會所搞嘅ocamp , 如果真係好想玩嘅都建議參加本屆學生會幹事會而非本屆編委會。如果編委會堅持唔對事件作出回應，唔排除行動升級。

杯？點杯呀？
你杯呀？
班新生知閪發生乜春事咩？
主動少少班多幾個手足企木人行喇
一係就迫SU收返佢個檔口

巷

唔好學林鄭咁玩駝鳥式應對呀

推呀屌

*文中打錯，應為7月11下午，非7月12下午

Ching連署係咪google form就得